// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quem foi a única pessoa na história a receber o Prêmio Nobel em áreas científicas diferentes?",
    answer: "Marie Curiee",
    options: [
      "Albert Einstein",
      "Marie Curiee",
      "Stephen Hawking",
      "Linus Pauling"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o país mais novo do mundo?",
    answer: "Sudão do Sul",
    options: [
      "Timor Lestet",
      "Montenegro",
      "Sudão do Sul",
      "Kosovo"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome do evento astronômico responsável pelo dia mais longo do ano?",
    answer: "Solstício de verão",
    options: [
      "Equinócio de outono",
      "Solstício de inverno",
      "Solstício de verão",
      "Solstício de outono"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Quantos pares de costelas um ser humano, normalmente, possui?",
    answer: "12",
    options: [
      "12",
      "11",
      "14",
      "13"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Quais planetas do sistema solar realizam seu movimento de rotação em sentido horário?",
    answer: "Vênus e Urano",
    options: [
      "Saturno e Júpiter",
      "Vênus e Urano",
      "Terra e Marte",
      "Mercúrio e Saturno"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "em que ano o Brasil foi descoberto?", 
    answer: "1500"
    options:" [
    "1500"
    "1700"
    "2020"
    "1400"
]
},
{
   numb: 7,
      question: "Quem foi a primeira pessoa a viajar no Espaço?", 
    answer: "Yuri Gagarin"
    options:" [
    " A cadela Laika"
    "Yuri Gagarin"
    "Neil Armstrong"
    "Marcos Pontes"
]
},
{
      numb: 8,
      question: "Qual a montanha mais alta do mundo?", 
    answer: "Monte Everest"
    options:" [
  "Mauna Kea"
"Dhaulagiri"
"Monte Chimborazo"
  "Monte Everest"
     ]
},
{
   numb: 9,
      question: "Onde se localiza Machu Picchu?", 
    answer: "Peru"
    options:" [
  Colômbia
"Peru"
"China"
"Bolívia"
  ]
},
{
  numb: 10,
      question: "Que país tem o formato de uma bota?", 
    answer: "italia"
    options:" [
 "Butão"
"Brasil"
"Portugal"
"itália"
   ]
},
{
   numb: 11,
      question: "Quem inventou a lâmpada?", 
    answer: "Thomas Edison"
    options:" [
  "Graham Bell"
"Steve Jobs"
"Thomas Edison"
"Henry Ford"
    ]
},
{
 numb: 12,
      question: "Quanto tempo a Terra demora para dar uma volta completa em torno dela mesma?", 
    answer: "Aproximadamente 24 horas"
    options:" [
  "Aproximadamente 24 horas"
"365 dias"
"7 dias"
"365 ou 366 dias"
    ]
},
{
   numb: 13,
      question: "A que temperatura a água ferve?", 
    answer: "100 ºC."
    options:" [
  "100 ºC."
"-10 ºC"
"0 ºC"
"200 ºC"
    ]
},
{
    numb: 14,
      question: " Quantos ossos temos no nosso corpo?", 
    answer: ""
    options:" [
  "100 ºC."
"-10 ºC"
"0 ºC"
"200 ºC"
    ]
},
{
   
  
    
      
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];
